\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Prøve 5} % Article title
\author{%
\textsc{}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{6. April 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave A}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi løser de to ligninger, hhv. $f_x'(x,0) = 0$ og $f_y'(0,y) = 0$ og får løsningerne I1 og I2:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{prove51.png}\\
        De to stationære punkter har koordinatsætet (0,0) og (-4,0).
        \item Ovenover har vi de pratielt aflede, hvor $a(x,y) = f_x'(x,y)$ og $b(x,y) = f_y'(x,y)$. De dobbelte samt blandede afledte er:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{prove53.png}\\
        hvor $c(x,y) = f_{xx}'(x,y)$ og $d(x,y) = f_{yy}'(x,y)$ og $e(x,y) = f_{yx}'(x,y)$\\
        Vi kan nu beregne arten af de stationære punkt:
        \[f_{xx}'(0,0) \cdot f_{yy}'(0,0) -(f_{xy}'(0,0))^2 = 4\cdot(-4)-0^2 = -16\]
        Vi får 16 hvilket er mindre end 0 og vi har derfor et saddelpunkt i (0,0)
        \[f_{xx}'(-4,0) \cdot f_{yy}'(-4,0) -(f_{xy}'(-4,0))^2 = -4\cdot(-12)-0^2 = 48\]
        Vi får 48 hvilket er større end 0. Vi kigger på $f_{xx}'(-4,0)$ som mindre end 0. vi har derfor et lokalt maksimum i (-4,0)
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave B}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Den lodrette tangenten til cirklen inden for de første 2 sekunder har ligningen:
        \[x = 19\]
        siden en lodret tangent til endhedscirklen er i $cos(t)=1$ og cirklen her er 19 gange større end en enhedscirkel.
        \item Vi løser $\vec{s}'(3) = \begin{pmatrix}-9.03\\-26.23\end{pmatrix}$. Vi tager længden af denne vektor som er 27.74\\
        Personens farten efter 3 sekunder er 27.74m/s
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave C}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi løser differentialligningen med punktet (0,0) og får forskriften:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{prove54.png}\\
        \[v(t) = \frac{200-981x^2-30570x}{200x-30000}\]
        Vi kan nu beregne $v(t) = 1000$ som giver to løsninger:
        \[t = -2474, \quad t = 12.36\]
        Raketeen har opnået 1000m/s efter 12.36 sekunder
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave D}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item I GeoGebra kan vi lave to tangenter med grafen som går gennem (0,0):\\
        \includegraphics[scale=0.5]{prove55.png}\\
        Ligningen for hver af de to tangenter $g$ og $h$ er:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{prove56.png}\\
    \end{enumerate}
\end{document}
